有冇巴絲喺紐西蘭讀緊書

今日去countdown 啲肉類俾人掃曬
public service 好多唔開
學校停咗課
航班 transit 啲 point 好多都封曬
大家有冇計劃如果情況worse 啲就提早返香港

你akl u？我high school仲未停
而家想番都返唔到啦 lockdown左 qantas話停所有intl flight airnz應該好快會跟

我前幾日去paknsave都仲可以 不過好多大size嘅食物就清曬架 洗手液都限買
如果呢度真係爆唯有等死 不過睇落爆嘅機會唔大

仲唔走？
外國根本等緊大爆發
Btw番黎既話要乖乖地家居隔離

我Uoa 呀 book左最快個班4月3號

我一定會隔離
我好撚憎啲人歧視啲外國返嚟嘅exchange 或者留學生
所以首先我自己要做個守規嘅人

今日喺newmarket countdown 大家圍住個雪櫃貨架影相 因為一盒肉都冇
auckland個市長又好似放風想封城

pns 面粉限買2袋都比人掃哂，平時基本上無限供應

我一個禮拜先買一次野
估唔到新聞講嘅搶購係真

其實巴打（絲打？）有車既話可以直接去d meat factory買一大批肉自己frozen，我個home stay買左30 kg羊話夠食最少個半月

巴嚟 得香港牌冇國際牌冇得租車

其實我都相信唔係個個咁仆街
但當一百個人入面 十個人做左仆街野
就好易成村人都比人當曬仆街
真係要責公民責任
希望你係個邊冇事

d 機票呢幾日貴到痴線

你book咗幾號

1 號啊 原本因航但被cancel

我淨係book到3號airnz

我high school仔 佢唔肯停課 唯有死守

宜家唔知會唔會停飛呢

破百了

仲唔停真係on9
條curve越扯越高了

48 小時會full lockdown姐係封城？

英文herald 冇講
中文咁寫
新西蘭中文先驅網Bonny 報道 今天（3月23日）下午1點半，總理Jacinda Ardern召開新聞發佈會，為打破社區傳播鏈，宣佈升級新冠肺炎疫情警報級別為3級，立即生效。未來48小時內，可能升級到4級！

超市、家庭醫生、銀行等正常營業，非必須場所，例如酒店、餐廳、博物館、圖書館、體育館等必須關閉面對面服務。

未來48小時內，所有提供外賣服務的企業都要關閉大門。

明天開始，學校關閉！週三午夜起，所有學校必須全校關閉。

未來24小時，各工作場所必須使用其他工作方式，以限制人員接觸。

在未來48小時內，公共交通將開始逐漸過渡，最終僅服務必要的員工和貨物運輸。

nz herald 開始講緊 但唔知飛機會唔會停

屌你老母 我俾撚左錢改機票個system 冇改到
依家仲冇人聽電話
仆街CX

你改幾號？

原本26 但tech error
屌你個閪成個鐘冇人聽電話

countdown有冇食品貨其實好睇地區...Queens street就排隊先入到

仲有11日先飛
好擔心
求下AirNZ保佑

beach rd 都係
newmarket 就唔撚駛排肯定冇

都唔知返唔返香港好！

咁今年working hoilday仲有冇得去

國泰到15號都冇機
full 曬

你唔係改到早d 咩？

國泰正一打靶仔
我用咗1個鐘打hotline
佢話full booking cancel咗我個改期

無計 宜家仲要有支那人經hk 實爆啦d 機位

好驚取消

睇d 新聞都好似無講出境會唔會影響

我hamilton都要排隊啦 好難想像auckland

nz話停課四個禮拜咋 決定留守了

我覺得之後會繼續停

今日confimred case 突然搭火箭

level 4 alert之後應該會好好多啦

之前有諗過黎讀master

反正都隔離, 留係當地都可以
你坐公共交通途中一樣係高危, 你地係個邊唔帶罩出去坐車一定中招
咁返黎都無意思

我有罩

auckland 已經有單社區傳染

聽講wellington嗰邊都有 不過如果啲人聽話我估唔會大規模爆發

聽日再去countdown 睇下有咩買

順便睇下市面情況點
今日俾想像中誇張 4點已經好多人提早放工
city 幾間supermarket都要排隊 個個一袋二袋

Ponsonby其實還好，冇排隊冇迫人， 中午前去d野有貨

轉online learning其實好似係邊度都一樣
但考試又唔知點改法，所以應該都留守

今日係正常好多
可能尋日啲人太恐慌
下晝喺Sylvia Park啲人龍誇到

UOA唔洗考試

邊度講

學校網

The University’s new approach to examinations and other forms of invigilated assessment assumes that all assessment will need to take place off campus. As a result, there will be no on-site tests or examinations for the rest of Semester 1.

These on-site tests and examinations will be replaced by ‘take home’ off-site assessment exercises, and will apply to students who have been studying on campus and to those students from China who have up to now been covered by study plans. From UOA官網

thx email 淨係收到呢個
Update from the Vice-Chancellor: Campus Closure + Online teaching commences 30 March

too long no read

有無人知air nz係咪cancel 晒翻香港嘅機打極佢個電話都無人聽

官網冇cancel reduce only

如果係全部cancel 應該會好似bali taipei seoul 咁講名幾號到幾號

見佢last updated 係五日前 驚佢取消咗我到時搵唔到機翻香港

市中心既超市先無晒貨
出去遠小小既 Mount Eden 已經無問題
PaknSave 同 Countdown 都補得幾快

大家小心保重身體啊

countdown 限2件

Lab同test都全部慳返

咁其實人係NZ定係香港都一樣complete到semester 1(
都唔知留邊邊好

留紐就普通洗費多左，同埋班友繼續係零意識防疫
返港隔完14日就可以探下屋企人,但就機票貴到hihi同搭機本身高風險

宣佈咗進入緊急狀態

民防應急管理主任Sarah Stuart-Black表示，下午12點21分，民防部長Peeni Henare已宣布新西蘭進入國家緊急狀態，國會將在下午宣布關於進入國家緊急狀態和大流行通知的相關信息。

今天下午6-7點，民防局將向所有人發送短信，通知新西蘭已經進入國家緊急狀態。

立法允許緊急狀態維持七天，但是可以延長。全國緊急狀態適用於新西蘭全境，Chatham Island、Stewart Island等島嶼均包含在內。

進入緊急狀態後，政府將擁有特殊權利，包括管制交通、關閉道路的權力，以及阻止人們進行某些活動的權力等等。Stuart-Black指出，新西蘭將投入所有執法力量，應對疫情。但她表示，最佳情況是，這些特殊權權力不必得到應用。

Stuart-Black表示，政府不會容忍那些不自我隔離的人。

有記者提問說，如果仍然有人在大街上閒逛怎麼辦？Stuart-Black回答道：“我們不希望看到這樣的現象。我們有緊急服務，如果出現任何緊急情況請大家撥打111，但警方的主要任務是保證大家能夠遵守政府的規定。”

還有記者問，軍隊進入每個社區巡邏的可能性有多少？Stuart-Black表示，新西蘭將盡全力確保大家能夠遵守“封鎖”規定。

由City 一直到中區啲超市都好多人搶購
琴日揸左車出Auckland，求其一間超市都好多貨。

lockdown 咗了

岩岩有鄰居搭正12:00放煙花

人喺auckland city
死城 本身呢個鐘數都仲有啲人
依家真係0

想問下你紐航係咪都比人取消左

者時一星期仲有兩班 hkg <-> Akl

打左去air nz 問話暫時都無晒機

諗住返香港定nz

我等唔切佢reply
又冇得改
最後用asiamiles 換咗今日CX班機

3點個班？ 有無delay cancel 既問題

冇 不過成個機場個board顯示大部分都係cancel
同時間得Qatar 係check in 緊
呢幾日我諗ok嘅
再耐啲就要諗定下喇